\section{Kodeeksempler}
\label{Technical_CodeExamples}
Vi har udvalgt tre dele af koden, som viser vigtige dele af vores implementering.
\subsection*{Active Directory tilgang}
\label{Technical_CodeExamples_AD}
Vi tilgår ITUs Active Directory i forbindelse med login og oprettelse af nye brugere i systemet. Kodestykke \ref{AD-AUTH} og \ref{AD-GETINFO} køres i samme login metode, men vi har delt dem op for læsbarhedens skyld.

\textbf{Godkendelse af login via AD}
\\Vi godkender login oplysninger igennem koden i kodestykke \ref{AD-AUTH}. 
\\Hvis det ikke er muligt at lave et \textit{Bind()} til LDAP-serveren, returnerer vi en \textit{Person} med et ID på -1. Hvis brugernavn og/eller password er forkert, returnerer vi og stopper login proceduren.

\input{Chapters/Design/Technical/Code/AD/ADAuthentication.tex}

Hvis det er muligt at kontakte LDAP-serveren og brugernavn/password godkendes, går vi videre til koden i kodestykke \ref{AD-GETINFO} for at finde den information om brugeren, der er brug for.

\textbf{Hentning af brugerdata gennem AD}
\\Hver bruger har en entry i Active Directory, som beskriver bl.a. deres mail, navn og \textit{ituAffiliation}. Vi anvender en \textit{DirectorySearcher} til at finde brugeren i systemet (brugerens \textit{common name} er første del af mailadressen). Hvis  det er tilfældet, at personen ikke har en \textit{ituAffiliation} eller email, returner vi et tomt person objekt.
\\Hvis personen allerede er i databasen, genererer vi \textit{token} og returnerer den fundne person. I tilfælde af, at brugeren ikke allerede eksisterer i databasen, finder vi de relevante informationer om brugeren i søgningsresultatet og opretter personen ud fra disse oplysninger.

\input{Chapters/Design/Technical/Code/AD/ADGetInfo.tex}

\subsection*{Trådsikker tilgang til database}
\label{Technical_CodeExamples_threadstatic}
Vores database kald er trådsikre, da kald til databasen fra \textit{Entity Framework} sørger for, at ændringer i databasen er atomic (i forbindelse med et \textit{SaveChanges} metode kald i \textit{Entity Framework}.). 
Da vores objektkontekst er "ThreadStatic" (kodestykke \ref{Code-ThreadStatic}, linje 3). "ThreadStatic" elementer bliver først instantieret, når en ny tråd bliver oprettet. Derfor bruger vi en get-property til at instantiere vores objektkontekst. 
\\En problematik med dette er, at to tråde kan have forskelligt indhold i deres kontekster, og derfor ikke viser helt opdateret data til brugeren. En løsning på dette kunne være, at man opdaterede objektkonteksten, hver gang man foretog ændringer til databasen eller efter bestemte tidsintervaller.
\input{Chapters/Design/Technical/Code/ThreadStatic.tex}

\section{Git repository og database/service information}
\begin{my_description}
\item[GitHub repository] https://github.com/esfdk/itubs
\item[Service URL] http://rentit.itu.dk/RentIt12/Services/Service.svc
\item[Database] RentIt12 på http://rentit.itu.dk (Brugernavn: RentIt12Db -- Adgangskode: Zaq12wsx)
\item[Test Administrator] Brugernavn="Admin@BookIt.dk" Adgangskode="zAq12wSx"
\item[Test Bruger] Brugernavn="test@bookit.dk" Adgangskode="qwerty123"
\end{my_description}