\chapter{Usability testing}
\label{Usability}
Dette kapitel beskriver, hvad vores strategi for usability testing har været samt resultaterne af vores tests.

\section{Test strategi}
\label{Usability_TS}
Kravspecifikationen beskriver, at det er nødvendigt at lave usability tests tidligt i processen for at bevise proof of concept. Vi lavede papermockups af vores skærmbilleder for at opfylde dette krav. 

Vi valgte at lave to runder af usability tests.
\\Runde 1 bestod af tests med en papermockup på en enkelt bruger.
\\Runde 2 bestod af tests af det endelige produkt på flere brugere.

Vi valgte kun at teste én bruger i runde 1, da flere testpersoner tidligt i udviklingsfasen kan føre til en overvældende liste af problemer\cite[s. 416]{SL_UID}. Derudover er en enkelt testperson ofte nok til at afsløre de mest seriøse problemer i brugergrænsefladen.

Vi mener, at det havde været optimalt, hvis vi kunne have udført en usability test midtvejs i processen (mellem runde 1 og runde 2), men vi vurderede, at vi ikke ville få nok ud af testen, da det ville være svært at finde tid til at teste nok personer samt implementere de mulige ændringsforslag.

\subsection{Test cases}
\label{Usability_TS_TC}
Vi har to brugergrupper i vores usability tests. Der er almindelige brugere (studerende/undervisere) og administration (Facility Management/Receptionister). Til hver af disse brugergrupper har vi defineret syv test cases.

Test cases til almindelige brugere:
\begin{description}
\item[Test Case 1:] Du har booket et lokale fra 9-10 til et møde med din vejleder og du vil gerne have en diktafon med, så du kan optage mødet.
\item[Test Case 2:] Du skal holde et møde på tre timer om et par dage. Du skal i den sammenhæng booke et lokale til formålet.
\item[Test Case 3:] Et af dine gruppemedlemmer har meldt tilbage, at han skal aflevere sin datter i børnehaven. Mødet kan derfor først holdes fra klokken 10.
\item[Test Case 4:] Da mødet ligger om morgen, tænker du, at det vil være fornuftigt, hvis der var noget kaffe og morgenbrød klar.
\item[Test Case 5:] Du skal til dit projekt optage en kort reklamefilm og har derfor brug for et kamera.
\item[Test Case 6:] Et af dine gruppemedlemmer har kamera med, så du behøver ikke længere booke et hos ITU.
\item[Test Case 7:] Deltagerne til dit møde i 2a12 har desværre aflyst.
\end{description}
Test cases til administrationsbrugere:
\begin{description}
\item[Test Case 1:] En elev har kontaktet dig og gjort dig opmærksom på, at der ikke længere er en projektor i 2A12.
\item[Test Case 2:] ITU har til sin udstyrssamling erhvervet sig to nye kameraer.
\item[Test Case 3:] En student henvender sig til dig ved skranken og spørger om hans booking er blevet godkendt.
\item[Test Case 4:] Du har et møde  i de kommende dage og vil helst gerne holde det på 4. sal.
\item[Test Case 5:] Du skal afholde et fordrag for 30 mennesker den 24, tidspunktet er irelevant men der skal være plads til min. 30 mennesker.
\item[Test Case 6:] Lokalet 5a12 er ikke længere et privat lokale, men skal istedet registreres som et mødelokale.
\item[Test Case 7:] Lokalet 2a12 er ikke længere til rådighed i forbindelse med booking.
\end{description}

Vi har designet vores test cases således, at testpersonen ikke får at vide hvor i systemet, de skal udføre deres arbejdsopgave. Dette har vi gjort for at finde ud af, hvor intuitivt vores system er.
\\De 14 test dækker til sammen størstedelen af systemets workflows. Vi udfører testene som "think aloud" tests\cite[s. 421]{SL_UID}. "Think-aloud" tests består af at læse test casen op for testpersonen og bede dem tænke højt og forklare, hvad de gør under testen.

Efter testen får brugeren mulighed for at give input til, hvad de synes er godt og hvad der kan forbedres. Dette giver os mulighed for at få et indtryk af, hvad vi har overset i vores design og hvilke elementer, vi bør bruge flere steder i systemet.

I første runde af tests havde vi fokus på de store problemer i systemet, hvor vi i anden runde havde fokus på at følge op på de ændringer, vi havde lavet i forhold til resultaterne fra første runde. I anden runde var vi også interesserede i at finde ud af, om vores system er intuitivt og effektivt nok.

\section{Runde 1: Resultater og konsekvenser}
\label{Usability_R1}
Efter den første runde af tests var der fem problemer, problemerne er klassifikeret i forhold til skalaen fra \cite[s. 439]{SL_UID}:
\begin{description}
\item [Punkt 1:] Minor problem - Usikker på hvordan man vælger booking tidspunkter.
\item [Punkt 2:] Cumbersome - Brugeren synes det var besværlig at navigere imellem skærmbillederne.
\item [Punkt 3:] Medium problem - Svært ved at forstå sletning af forplejning/udstyr og booking.
\item [Punkt 4:] Minor problem - Problem med at tilføje udstyr/forplejning.
\item [Punkt 5:] Positiv feedback på den generelle struktur af systemet.
\end{description}

\paragraph{Punkt 1}
Test personen havde problemer med at finde ud af, hvordan vores gitter til booking af lokaler fungerede. Personen troede ikke, man kunne klikke på felterne i gitteret, så der skulle lidt hjælp til, før personen forstod princippet.
\subparagraph{Konsekvenser og løsning}
Vi blev enige om, at dette problem kunne løses ved at indsætte en checkbox i felterne. Det vil gøre det mere intuitivt, når man skal trykke på tiderne.

\paragraph{Punkt 2}
Testpersonen følte, at der manglede navigeringsmuligheder mellem de forskellige skærmbilleder. Det var ikke intuitivt, at man skulle bruges tabsne til at skifte skærmbillede.
\subparagraph{Konsekvenser og løsning}
Vi løste problemet ved at lave en menubar, som var placeret nærmere midten af billedet, så den blev mere synlig.

\paragraph{Punkt 3}
Testpersonen fandt det ikke naturligt, at man skulle bruge lokalelisten til at ændre sin booking.
\subparagraph{Konsekvenser og løsning}
Da det var første test af vores system og det kun var testet på en person valgte vi ikke at gøre noget ved problemet da vi mente, at vores grundstruktur i systemet var solid og derfor ikke burde ændres kun på grund af det problem.

\paragraph{Punkt 4}
Testpersonen nævnte, at hun ikke mente, det burde være muligt at tilføje udstyr/forplejning til en booking før, den er blevet godkendt.
\subparagraph{Konsekvenser og løsning}
Vi valgte at imødekomme dette ved at implementere logik, så man ikke kan trykke på knapperne til at tilføje forplejning/udstyr, hvis man ikke har valgt en godkendt booking.

\paragraph{Punkkt 5}
Testpersonen kunne godt lide den overordnede struktur af systemet og var positiv overfor booking funktionaliteten (gitteret). Personen skulle bare lære at bruge booking funktionaliteten.
\subparagraph{Konsekvenser og løsning}
Denne feedback havde stor indflydelse på, at vi valgte at beholde vores grundstruktur.

\section{Fremgangs måde for usabilitytest runde 2}
\label{Usability_R2}
Vi nåede desværre ikke at lave en anden runde af usabilitytests før produktet skulle aflevers, den sidste runde af usabilitytests vil derfor først blive lavet efter at produktet er færdigt. Vi vuderede dog stadig at det er i ITU's interesse, at der bliver lavet usabilitytests på det færdige system, for både at bevise brugervenligheden i systemt og finde eventuelle mangler og bugs. Måden hvorpå vi ville have foretaget anden runde af usabilitytest, ville være at vi tog to til tre test personer fra hver test gruppe, som vi ville lave "think-aloud" test på ligsom i første runde af tests, vi ville bruge de samme test cases som vi brugte i første runde af tests. Vi vil ligesom i første runde tag en snak med brugeren efter hver test for at høre hvad de synes om systemet og om de har ideer til mulige forbedringer.  

\section{Mulige konsekvenser af usabilitytest runde 2}
\label{Usability_R2_Possibilities}
Optimalt set ville konsekvenserne af den anden usabilitytest runde være, at der ikke er nogen af problemerne fra første runde der går igen, dette ville tyde på at det overordnet design er i orden og vi derfor vil være i stand til kun at fokusere på at forbedre funktionaliteten af programmet.
Det er dog mere realistisk at brugerne stadig vil synes at der er nogle mindre problemer med brugergrænsefladen, vi vil derefter vudere om hvorvidt der er nok bruger der synes det er et problem og om problemet kan klassificeres som noget der burde fikses. Hvis vi finder at alle brugerne støder på et problem og har besværligheder med færdiggøre en task, vil vi gør ITU opmærksom på fejlen og komme med en liste over mulige løsning forslag.